\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{article}
\newcommand{\latex}{\LaTeX\xspace}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[table]{xcolor}% http://ctan.org/pkg/xcolo
\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{/usr/lib/R/share/texmf/tex/latex/Sweave}
\usepackage[math]{iwona}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[UKenglish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url} 
\renewcommand{\oldstylenums}[1]{{\fontfamily{pplj}\selectfont #1}}
%\usepackage[textwidth=11cm]{geometry}
%\newcommand{\blob}{\rule[-.2\unitlength]{2\unitlength}{.5\unitlength}}
%\renewcommand{\\\_}{\hspace{0.1cm}}
\usepackage{bold-extra}
\usepackage{multirow}
%\urlstyle{same}
%\urlstyle{sf}
\def\mydate{\leavevmode\hbox{\the\year-\twodigits\month-\twodigits\day}}
\def\twodigits#1{\ifnum#1<10 0\fi\the#1}
\usepackage[round,comma]{natbib}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\titleformat*{\section}{\normalsize\bfseries\vspace{0.25cm}}
\titleformat*{\subsection}{\vspace{-0.25cm}\normalsize\it \vspace{0.25cm}}
%\titleformat*{\subsubsection}{\large\bfseries}
%\titleformat*{\paragraph}{\large\bfseries}
%\titleformat*{\subparagraph}{\large\bfseries}

\let\oldcite\cite
\renewcommand*\cite[1]{\textsuperscript{\oldcite{#1}}}

\makeatother
\bibliographystyle{unsrt}
%\bibliographystyle{ieeetr}
%\usepackage{natbib}
\usepackage{cclicenses}
\usepackage{nicefrac}

%\bibliography{test}
%\usepackage[sort, numbers]{natbib}

\begin{document}


\hrule
\ \\\ \\{\bf emadrs\_already\_(+)\_less\_paper\_work }
\\\ \\%'>"emadrs\_already\_(+)\_less\_paper\_work}1 files.
 { \it \it administrator2 %[  517:590
}\\ 
Vi skannar ju nu massa papper s{\aa} att f{\aa} MADRS-S elektroniskt blir l{\"a}ttare %<br><a href='#emadrs\_already\_(+)\_less\_paper\_work+b'>


\hrule
\ \\\ \\{\bf emadrs\_already\_(+)\_possebility\_to\_check }
\\\ \\%'>"emadrs\_already\_(+)\_possebility\_to\_check}1 files.
 { \it \it auxiliary\_nurse\_1 %[  161:275
}\\ 
 k{\"a}nns viktigt att kolla upp MADRS -- jag f{\aa}r uppm{\"a}rksamma n{\aa}gon annan som p{\aa} , deting{\aa}r ju inte i mina uppgifter. %<br><a href='#emadrs\_already\_(+)\_possebility\_to\_check+b'>


\hrule
\ \\\ \\{\bf emadrs\_in\_dev\_controll }
\\\ \\%'>"emadrs\_in\_dev\_controll}4 files.
 { \it administrator1 %[   665:1013
}\\ 
Med samtalsmottagningen diskuterade vi ig{\aa}r efter intervjun att ist{\"a}llet f{\"o}r att anv{\"a}nda MADRS  kan man kanske skicka fr{\aa}gorna som sk{\"o}terskorna ska st{\"a}lla. F{\"o}r det tar annars l{\aa}ng tid f{\"o}r sk{\"o}terskorna. Om sk{\"o}terskorna ist{\"a}llet kan skicka fr{\aa}gor till patientens mobiltelefon. S{\aa} kan man sedan under telefonupprgningen hj{\"a}lpa till p{\aa} ett annat s{\"a}tt.  %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_controll+b
\ \\\ \\
 { \it   nurse\_DM %[  1053:1119
}\\ 
Bra anv{\"a}nda formul{\"a}r som m{\"a}ter hur bra patienten m{\aa}r i allm{\"a}nhet.  %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_controll+b
\ \\\ \\
 { \it   nurse\_DM %[  1208:1248
}\\ 
Jo viktgt veta vad som inte {\"a}r diabetes. %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_controll+b
\ \\\ \\
 { \it   physician %[   719: 938
}\\ 
 Syftet ska vara att hitta psykisk oh{\"a}lsa, s{\aa} att en kontakt g{\"o}rs i v{\aa}rden. Den stora fr{\aa}gan {\"a}r hur kontakten skag{\"o}ras. Du ska fundera p{\aa} om MADRS {\"a}r det r{\"a}tta formul{\"a}ret. Men t{\"a}nket {\"a}r helt r{\"a}tt, det kan f{\aa} genomslag.  %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_controll+b
\ \\\ \\
 { \it   physician %[   522: 651
}\\ 
Jag {\"a}r mer intresserad av att anv{\"a}nda formul{\"a}r i allm{\"a}n screening f{\"o}r att korta gapet till att v{\"a}l s{\"o}ka f{\"o}r sin psykiska oh{\"a}lsa.  %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_controll+b
\ \\\ \\
 { \it   physician %[   972:1054
}\\ 
Viktigt ha i {\aa}tanke vilka formul{\"a}r {\"a}r f{\"o}r v{\aa}rdpersonal f{\"o}r att validera patienten. %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_controll+b
\ \\\ \\
 { \it   psychotherapist1 %[  1644:1748
}\\ 
L{\aa}ter bra med automatiserade lab prover, men b{\"a}ttre med b{\"a}ttre journalsystem som skulle signalera saker. %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_controll+b
\ \\\ \\
 { \it   psychotherapist1 %[  1463:1572
}\\ 
Beror p{\aa} vad man g{\"o}r med v{\"a}rdet. Det {\"a}r viktigt att n{\aa}gon handhar det och m{\"o}ter symptomen. Att det f{\"o}ljs upp. %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_controll+b'>


\hrule
\ \\\ \\{\bf emadrs\_in\_dev\_only\_follow\_up }
\\\ \\%'>"emadrs\_in\_dev\_only\_follow\_up}1 files.
 { \it \it nurse\_DM %[  1120:1207
}\\ 
Bra att det begr{\"a}nsas till uppf{\"o}ljning s{\aa} det inte blir som med receptionens blodtryck. %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_only\_follow\_up+b'>


\hrule
\ \\\ \\{\bf emadrs\_in\_dev\_screening\_follow\_up }
\\\ \\%'>"emadrs\_in\_dev\_screening\_follow\_up}4 files.
 { \it assistant\_physician %[   535: 604
}\\ 
MADRS-S blir ju bra screeningverktyg, men kan vara st{\"o}d vid {\aa}terbes{\"o}k %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_screening\_follow\_up+b
\ \\\ \\
 { \it   nurse\_COPD %[  1159:1191
}\\ 
Viktgt veta vad som inte {\"a}r KOL. %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_screening\_follow\_up+b
\ \\\ \\
 { \it   nurse\_geriatric %[   598: 623
}\\ 
Allt h{\"o}r till geriatrik.  %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_screening\_follow\_up+b
\ \\\ \\
 { \it   psychotherapist2 %[  1343:1810
}\\ 
Man beh{\"o}ver ha dialog med patienen, men om man avslutar en pateitnet som {\"a}r rimligt symptomfri s{\aa} finns det alltid en risk f{\"o}r {\aa}terfall. S{\aa} om man fyller i appen med j{\"a}mna mellanrum och kommer p{\aa} annat bes{\"o}k s{\aa} s{\aa} kan man kankse se om det stuckit ivv{\"a}g. Men man m{\aa}ste presentera MADRS bra grafiskt f{\"o}r personalen, s{\aa} det inte missas. F{\"o}r annars kan det vara farligt eftersom patienten litar p{\aa} att personalen har sett resultatet. Det skulle nog kunna {\"o}ka kvaliteten.  %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_screening\_follow\_up+b
\ \\\ \\
 { \it   psychotherapist2 %[  1216:1342
}\\ 
Under f{\"o}ruts{\"a}ttningen att appen bara {\"a}r f{\"o}r personer som behandlas f{\"o}r neds{\"a}mdhet, s{\aa} {\"a}r det ett j{\"a}tte bra s{\"a}tt att f{\"o}lja upp. %<br><a href='#emadrs\_in\_dev\_screening\_follow\_up+b'>


\hrule
\ \\\ \\{\bf emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_diagnostic }
\\\ \\%'>"emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_diagnostic}4 files.
 { \it administrator2 %[   592: 687
}\\ 
Automatisk provtagning: Labprover {\"a}r inget vi tar st{\"a}llning till. Vi bara best{\"a}ller labbprover. %<br><a href='#emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_diagnostic+b
\ \\\ \\
 { \it   physician %[   652: 720
}\\ 
Men vi ska passa oss f{\"o}r att i {\"o}vrigt automatisera diagnostisering.  %<br><a href='#emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_diagnostic+b
\ \\\ \\
 { \it   physician %[  1055:1135
}\\ 
Automatisera lab-tagning kommer i framtiden, men det tror jag {\"a}r f{\"o}r stort steg. %<br><a href='#emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_diagnostic+b
\ \\\ \\
 { \it   psychotherapist1 %[  1573:1643
}\\ 
Automatisk diagnostisering med blockad kan vara f{\"o}rknippat med risker. %<br><a href='#emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_diagnostic+b
\ \\\ \\
 { \it   psychotherapist2 %[  1957:2125
}\\ 
Man ska ju aldrig anv{\"a}nda MADRS diagnostiskt f{\"o}r det finns ju de som underrapporterar. S{\aa} att anv{\"a}nda appen till alla f{\"o}r att s{\"o}ka ny tid kan det vara v{\"a}ldigt farligt. %<br><a href='#emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_diagnostic+b'>


\hrule
\ \\\ \\{\bf emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_too\_many }
\\\ \\%'>"emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_too\_many}2 files.
 { \it auxiliary\_nurse\_2 %[  669:724
}\\ 
Om man riktar appen till alla blir det f{\"o}r mycket folk. %<br><a href='#emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_too\_many+b
\ \\\ \\
 { \it   physician %[  361:521
}\\ 
Risk f{\"o}r bara belastning om det inte bara sker som uppf{\"o}ljning. Jag vet inte om elekronisk MADRS g{\"o}r n{\aa}gon skillnad-vi g{\"o}r gu upp{\"o}ljning {\"a}nd{\aa}, t,ex, ringer upp. %<br><a href='#emadrs\_not\_in\_dev\_everybody\_too\_many+b'>Back<a><br><br>


\end{document}
