\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{article}
\newcommand{\latex}{\LaTeX\xspace}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[table]{xcolor}% http://ctan.org/pkg/xcolo
\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{/usr/lib/R/share/texmf/tex/latex/Sweave}
\usepackage[math]{iwona}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[UKenglish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url} 
\renewcommand{\oldstylenums}[1]{{\fontfamily{pplj}\selectfont #1}}
%\usepackage[textwidth=11cm]{geometry}
%\newcommand{\blob}{\rule[-.2\unitlength]{2\unitlength}{.5\unitlength}}
%\renewcommand{\\\_}{\hspace{0.1cm}}
\usepackage{bold-extra}
\usepackage{multirow}
%\urlstyle{same}
%\urlstyle{sf}
\def\mydate{\leavevmode\hbox{\the\year-\twodigits\month-\twodigits\day}}
\def\twodigits#1{\ifnum#1<10 0\fi\the#1}
\usepackage[round,comma]{natbib}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\titleformat*{\section}{\normalsize\bfseries\vspace{0.25cm}}
\titleformat*{\subsection}{\vspace{-0.25cm}\normalsize\it\vspace{0.25cm}}
%\titleformat*{\subsubsection}{\large\bfseries}
%\titleformat*{\paragraph}{\large\bfseries}
%\titleformat*{\subparagraph}{\large\bfseries}

\let\oldcite\cite
\renewcommand*\cite[1]{\textsuperscript{\oldcite{#1}}}

\makeatother
\bibliographystyle{unsrt}
%\bibliographystyle{ieeetr}
%\usepackage{natbib}
\usepackage{cclicenses}
\usepackage{nicefrac}

%\bibliography{test}
%\usepackage[sort, numbers]{natbib}

\begin{document}







\hrule

\ \\\ \\{\bf leadership\_contact\_patient'>"leadership\_contact\_patient}9 files.
 assistant\_physician [ 165: 202]\\ 
Och att patienten och jag {\"a}r {\"o}verens. %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 assistant\_physician [ 362: 445]\\ 
om det {\"a}r n{\aa}got psykiatriskt d{\aa} f{\aa}r man k{\"a}nna efter mer. Man f{\aa}r vara mer f{\"o}rljsam. %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 auxiliary\_nurse\_2 [ 168: 240]\\ 
Man f{\"o}rs{\"o}ker ju g{\"o}ra sitt b{\"a}sta, men det kan vara frustrerande att t.ex. %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 foot\_therapist [  11: 739]\\ 
Eller n{\"a}r patienten sitter i stolen hos mig D{\aa} b{\"o}rjar dom att prata och det har h{\"a}nt n{\aa}gra g{\aa}nger ocks{\aa} till l{\"a}karen till kallats speciellt att de var min mat psykiskt d{\aa}ligt. Det har till exempel h{\"a}nt att en patient har uttryckt vilja att g{\aa} till det mesta livet s{\aa} att s{\"a}ga, och d{\aa} har jag tillkallat l{\"a}kare. det {\"a}r allts{\aa} inte bara f{\"o}tter utan mycket prat om annat ocks{\aa}. allts{\aa} n{\"a}r dom sitter s{\aa} sitter dom i med fotbad och slappnar av och d{\aa} b{\"o}rjar de dom prata. Man {\"a}r lite halvt en dietist d{\aa}. Det {\"a}r mycket annat. Ibland k{\"a}nns det som att jag inte kan ge bra svar p{\aa} fr{\aa}gorna, men ibland kan jag ge bra svar. Ibland vill patienterna veta mer om resultat fr{\aa}n unders{\"o}kningar. Ibland vill de veta mer om diabetes och mat.  %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 nurse\_1 [  11:  38]\\ 
Tillgodose patientens behov %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 nurse\_1 [ 183: 263]\\ 
och inte g{\"o}ra patienten alltf{\"o}r f{\"o}rbannad. F{\"o}rs{\"o}ker linda bort aggressiviteten.<p> %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 nurse\_COPD [ 238: 479]\\ 
Ibland vill du inte komma p{\aa} grund av att de inte vill veta att det {\"a}r s{\aa} d{\aa}ligt som det kanske {\"a}r. Sen s{\aa} har vi d{\aa} de som kommer p{\aa} {\aa}rskontroller som har sin diagnos och d{\aa} har vi problem med att de kanske isolerar sig och har det jobbigt. %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 nurse\_COPD [1096:1144]\\ 
K{\"a}nna av. M{\"a}rka vad det {\"a}r som har h{\"a}nt just nu. %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 nurse\_DM [1010:1034]\\ 
Vad {\"a}r det som har h{\"a}nt? %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 nurse\_geriatric [  11: 290]\\ 
Vi har ju allt. Det beror ju p{\aa} att {\"a}ldre har inte bara en sjukdom. Det {\"a}r ju diabetes, KOL. Det {\"a}r alla saker och vad g{\"a}ller psykisk oh{\"a}lsa s{\aa} {\"a}r det mest anh{\"o}riga som har besv{\"a}r. Patienter och anh{\"o}riga ska kunna kontakta direkt. Oftast {\"a}r det anh{\"o}riga som beh{\"o}ver samtalsst{\"o}d.  %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 nurse\_geriatric [ 554: 580]\\ 
Patientens behov i centrum %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 physician [ 202: 344]\\ 
Sen f{\aa}r man k{\"a}nna av vad det handlar om till exempel suicidrisk. Visa att v{\aa}rden finns d{\"a}r f{\"o}r s{\aa}dana besv{\"a}r, f{\"o}r det {\"a}r sv{\aa}rt att s{\"o}ka sj{\"a}lv. %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 psychotherapist2 [ 425: 470]\\ 
Det finns allts{\aa} en dialog runt behandlingen. %<br><a href='#leadership\_contact\_patient+b'>

1 
\hrule
\ \\\ \\{\bf leadership\_empathy'>"leadership\_empathy}1 file.
 administrator1 [643:649]\\ 
Empati %<br><a href='#leadership\_empathy+b'>

6 
\hrule
\ \\\ \\{\bf management\_contact\_patient'>"management\_contact\_patient}4 files.
 administrator1 [160: 182]\\ 
a och boka in patiente %<br><a href='#management\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 administrator2 [ 47:  92]\\ 
Man kan ju f{\aa} journalkopior och tider av oss. %<br><a href='#management\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 administrator2 [229: 306]\\ 
Det {\"a}r v{\"a}l att vi har ju mycket tidb{\"o}c{\"o}ker -- Vi ska ju kunna erbjuda tider.  %<br><a href='#management\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 nurse\_1 [ 56: 107]\\ 
Nu kommer ju telefonsamtalen fram. Det k{\"a}nner vi av %<br><a href='#management\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 nurse\_1 [122: 181]\\ 
Sitter mest i telefonr{\aa}dgivningen, och vill f{\aa} jobbet gjort %<br><a href='#management\_contact\_patient+b
\ \\\ \\
 psychotherapist2 [882:1013]\\ 
<p>De flesta vill tr{\"a}ffa samtalsterapeut personligen, men i brist p{\aa} det g{\aa}r det per telefon. Finns v{\"a}l formul{\"a}rtj{\"a}nst via internet.  %<br><a href='#management\_contact\_patient+b'>

1 
\hrule
\ \\\ \\{\bf management\_contact\_staff'>"management\_contact\_staff}1 file.
 foot\_therapist [844:881]\\ 
Pratar med doktorn om m{\aa}l i diabetes. %<br><a href='#management\_contact\_staff+b'>

5 
\hrule
\ \\\ \\{\bf management\_financial'>"management\_financial}2 files.
 administrator1 [528:555]\\ 
ACG ska spegla verkligheten %<br><a href='#management\_financial+b
\ \\\ \\
 administrator1 [242:375]\\ 
Ibland kan det vara diagnoskoder som vi letar efter som man inte st{\"o}ter p{\aa} ofta. Och vi letar efter kroniska ICD koder sedan tidigare %<br><a href='#management\_financial+b
\ \\\ \\
 administrator1 [389:511]\\ 
Det {\"a}r ju ACG. Med diagnoser ser vi hur vi ligger till. Sedan vi har b{\"o}rjat  koda alla kroniska diagnoser s{\aa} gick vi upp.  %<br><a href='#management\_financial+b
\ \\\ \\
 administrator2 [151:216]\\ 
Vi g{\"o}r sammanst{\"a}llningar varje vecka f{\"o}r hela verskamhetsomr{\aa}det. %<br><a href='#management\_financial+b
\ \\\ \\
 administrator2 [438:502]\\ 
Man m{\aa}ste ju vara s{\"a}ker p{\aa} att ICD-koder om nedst{\"a}mdhet g{\"a}ller.  %<br><a href='#management\_financial+b'>

3 
\hrule
\ \\\ \\{\bf management\_medical\_practice\_patient\_part'>"management\_medical\_practice\_patient\_part}3 files.
 foot\_therapist [752: 832]\\ 
Man kan se  resultatet av egenv{\aa}rd,  om t.ex. Om de sm{\"o}rjt i f{\"o}tterna varje dag. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_patient\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_COPD [890:1005]\\ 
Sluta r{\"o}ka. Om de slutar s{\aa} kan de ju faktiskt m{\aa} b{\"a}ttre. G{\aa}ngtest kan g{\"o}ras men g{\"o}rs s{\"a}llan p{\aa} grund av tidsbrist. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_patient\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_DM [804: 922]\\ 
Och de har viktnedg{\aa}ngsm{\aa}l s{\aa} klart. De har en del krav p{\aa} sig vad g{\"a}ller m{\aa}l f{\"o}r att f{\aa} forts{\"a}tta en viss behandling. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_patient\_part+b'>

26 
\hrule
\ \\\ \\{\bf management\_medical\_practice\_staff\_part'>"management\_medical\_practice\_staff\_part}9 files.
 assistant\_physician [  11:  36]\\ 
Diagnostik och behandling %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 assistant\_physician [  51:  86]\\ 
Labblistor. Anv{\"a}nds lite som facit. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 assistant\_physician [  99: 165]\\ 
Oftast symptomlindring, och att v{\"a}rden r{\"a}tt sida referensv{\"a}rdena.  %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 assistant\_physician [ 291: 356]\\ 
Om det {\"a}r somatiskt r{\"a}tt fram s{\aa} g{\"o}r man p{\aa} samma s{\"a}tt varje g{\aa}ng %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 auxiliary\_nurse\_1 [  82: 122]\\ 
Jag f{\"o}rs{\"o}ker hj{\"a}lpa till s{\aa} gott jag kan %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 auxiliary\_nurse\_2 [  28:  36]\\ 
H{\"a}lsan.  %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 auxiliary\_nurse\_2 [  54: 154]\\ 
Vi h{\aa}ller p{\aa} mycket med s{\aa}r. S{\aa}ren minskar ju. De m{\"a}ter med l{\"a}ngd och olika cirklar. G{\"o}rs m{\aa}nadsvis. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 auxiliary\_nurse\_2 [ 241: 372]\\ 
Unders{\"o}ka s{\aa}r som g{\aa}r fram och tillbaka. Det {\"a}r inte s{\aa} mycket som jag kan p{\aa}verka. Jag g{\"o}r ju det jag kan efter min b{\"a}sta f{\"o}rm{\aa}ga. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 auxiliary\_nurse\_2 [ 462: 492]\\ 
Det {\"a}r mitt jobb att fixa det. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_COPD [  11: 237]\\ 
Det {\"a}r i regel en del i utredningen man g{\"o}r spirometri. Man har i regel varit hos l{\"a}karen och f{\aa}tt reda p{\aa} att man ska g{\"o}ra spirometri. Ibland s{\"a}ger de att de misst{\"a}nker KOL. Ibland vet de ju det sj{\"a}lva d{\aa} de har varit r{\"o}kare. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_COPD [ 480: 815]\\ 
D{\aa} f{\aa}r man ju ocks{\aa} erbjuda n{\aa}gon att prata mer med f{\"o}r att de ska kunna m{\aa} b{\"a}ttre. Vi har {\"a}ven ett fr{\aa}geformul{\"a}r kring psykosocialt. Det handlar mycket om hur patienten kan klara av sin vardag. Det {\"a}r ju det som egentligen {\"a}r behandlingen. Det finns ju egentligen inte s{\aa} mycket annat att g{\"o}ra {\"a}n att spara p{\aa} energin och r{\"o}ra p{\aa} sig. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_COPD [ 829: 877]\\ 
Det {\"a}r ju sj{\"a}lvskattningsformul{\"a}r och spirometri %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_DM [  11: 680]\\ 
Jag m{\aa}ste ju st{\aa} i telefonen och g{\"o}ra en bed{\"o}mning utan att se personen. Jag m{\aa}ste ju lyssna in p{\aa} kort tid. Det {\"a}r tidsbegr{\"a}nsat ocks{\aa}. Och g{\"o}ra en korrekt bed{\"o}mning. Var den h{\"o}r hemma och hur snabbt de m{\aa}ste in. Jag {\"a}r inte alltid bombarderad av data, men det ringer n{\aa}n och m{\aa}r v{\"a}ldigt d{\aa}ligt och d{\aa} m{\aa}ste jag veta vad jag ska fr{\aa}ga om. Och det {\"a}r inte alltid s{\aa} enkelt Speciellt som jag inte har den specifika utbildningen men det g{\"a}ller inte diabetes, men {\"a}ven d{\"a}r m{\aa}ste jag veta vilka patienter som kanske beh{\"o}ver g{\aa} till annat omr{\aa}de och f{\aa} ett fj{\"a}rde ben att st{\aa} p{\aa} i diabetes-behandlingen, s{\aa} d{\"a}rf{\"o}r har vi b{\"o}rjat erbjuda samtalsterapi f{\"o}r diabetes patienter. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_DM [ 693: 751]\\ 
Vid diabetes kan man se f{\"o}r{\"a}ndring i vikt eller blodsocker %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_DM [ 773: 803]\\ 
Tydliga m{\aa}l enligt riktlinjer. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_geriatric [ 302: 359]\\ 
Klocktest, olika fr{\aa}geformul{\"a}r, bl.a. skatta hur man m{\aa}r. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 nurse\_geriatric [ 371: 464]\\ 
Att f{\aa} s{\aa} gott som m{\"o}jligt f{\"o}r patienterna och se i kvalitetsregister hur vi ligger {\"o}ver lag. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 physician [  82: 201]\\ 
Det de s{\"o}ker f{\"o}r m{\aa}ste ju {\aa}tg{\"a}rdas. Jag tycker det {\"a}r oerh{\"o}rt viktigt Se till att uppf{\"o}ljning p{\aa} den andra biten sker.  %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 psychotherapist1 [  11: 655]\\ 
Det {\"a}r ju en sv{\aa}r fr{\aa}ga. Jag t{\"a}nker om vi utg{\aa}r fr{\aa}n samtalsmottagningen h{\"a}r p{\aa} v{\aa}rdcentralen, s{\aa} {\"a}r det v{\"a}l mycket bed{\"o}mning f{\"o}rst och fr{\"a}mst. G{\"o}ra bed{\"o}mningar av patienters psykiska m{\aa}ende och sedan i den bed{\"o}mningen ing{\aa}r d{\"a}r ju att g{\"o}ra bed{\"o}mning om de kan f{\aa} hj{\"a}lp - om det {\"a}r h{\"a}lso- och sjukv{\aa}rd, f{\"o}r det f{\"o}rsta. Kan ju ocks{\aa} vara n{\aa}gonting som {\"a}r ganska normalt, vanlig {\aa}ngest som alla har. Och om det {\"a}r det, s{\aa} {\"a}r det n{\aa}got som ska till prim{\"a}rv{\aa}rden eller om vi ska p{\aa} remittera vidare. Och sen {\"a}r det att h{\aa}lla i behandling n{\"a}r man v{\"a}l har f{\aa}tt patienter till prim{\"a}rv{\aa}rden. S{\aa} t{\"a}nker man att man kan hj{\"a}lpa dem m{\aa} b{\"a}ttre genom samtal. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 psychotherapist1 [ 667:1025]\\ 
Vi m{\"a}ter ju med skattningsskalor. Objektivt? Det {\"a}r ju patienten sj{\"a}lv som ska skatta. Ii b{\"o}rjan av en behandling och sen ser man att symptom sjunker och att de kommit r{\"a}tt och vi anv{\"a}nder Ossr ssr. Och vi skattar patientens tillfredsst{\"a}llelse och t{\"a}nker att den ska bli b{\"a}ttre. De uppskattar tillfredsst{\"a}llelse p{\aa} fyra olika omr{\aa}den f{\"o}r att ge oss feedback. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 psychotherapist1 [1036:1125]\\ 
De brukar ha en tydlighet att de vill klara av saker som att till exempel g{\aa} och handla . %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 psychotherapist1 [1217:1443]\\ 
Det beror p{\aa} hur mycket information sk{\"o}terskorna har f{\aa}tt eller hur mycket information l{\"a}karna har tagit ibland kan det vara sv{\aa}rt f{\"o}r vissa situationer. Ibland kan du ta med dig imorgon f{\"o}rmiddag.<p>Utredande. K{\"a}nna in k{\"a}nslor. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 psychotherapist2 [  11:  52]\\ 
Ja du. Symptomlindring. Funktions{\"o}kning.  %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 psychotherapist2 [  66: 424]\\ 
Vi m{\"a}ter ju med formul{\"a}r. N{\"a}stan varje patient fyller f{\"o}re varjesamtal i en symptomskattning. Efter samtalen fyller de en skala som m{\"a}ter hur n{\"o}jda de har varit med inneh{\aa}llet i just det samtalet. Hos m{\aa}nga finns ocks{\aa} specifika skalor f{\"o}r deras problem. Om man m{\"a}ter symptom och livskvalitet -- s{\aa} tar man upp det under samtalet och adresserar f{\"o}r{\"a}ndringar. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 psychotherapist2 [ 484: 868]\\ 
Dialogen avg{\"o}r om man har m{\aa}l eller inte. Patienten kanske tycker det {\"a}r rimligt att de inte kommer ha st{\"o}ttning fr{\aa}n oss och ska kunna fungera -- Klara av sitt jobb eller familjesituation. S{\aa} den {\"a}r ju ofta ganska tydlig. Vi har ju ganska ofta en tidssatt m{\aa}lbild -- Det d{\"a}r ska vi uppn{\aa} inom 8 samtal t.ex. Sen lyckas man ju inte alltid det. Men sen f{\aa}r man se hur l{\aa}ngt man kommit. %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b
\ \\\ \\
 psychotherapist2 [1102:1199]\\ 
Det ing{\aa}r ju alltid att man bed{\"o}mer depression. Det g{\"o}r vi p{\aa} alla nya patienter. Det {\"a}r jobbet.  %<br><a href='#management\_medical\_practice\_staff\_part+b'>

3 
\hrule
\ \\\ \\{\bf management\_medical\_record'>"management\_medical\_record}2 files.
 administrator1 [187:201]\\ 
 skriva diktat %<br><a href='#management\_medical\_record+b
\ \\\ \\
 administrator2 [306:350]\\ 
Diktaten ska skrivas, och remisser ska iv{\"a}g. %<br><a href='#management\_medical\_record+b
\ \\\ \\
 administrator2 [106:149]\\ 
Vid m[{\"a}ter hur mycket diktat vi ligger efter %<br><a href='#management\_medical\_record+b'>Back<a><br><br>




\end{document}
